傳劉霞「被旅遊」到雲南

傳劉霞「被旅遊」到雲南

4,943

適中字型較大字型

■大連維權人士姜建軍（左）及王承剛昨前往老虎灘一帶祭奠劉曉波。

【本報訊】內地有人在大連海邊祭奠劉曉波後被警方帶走，似向有意參與今日頭七全球祭奠者示警。劉病逝後其妻劉霞一直失聯，昨有消息指她「被旅遊」。北京外交部昨面對追問，再稱劉霞作為中國公民，有關部門會「保護」她的一切合法權利。

維權人士致祭遭帶走

本港中國人權民運資訊中心昨日引述家屬表示，劉霞被當局安排到雲南「旅遊」，由弟弟劉暉陪伴，她仍然未能親自致電親屬報平安，相信要待劉曉波頭七過後方可返回北京。
另據中心消息，劉曉波大哥劉曉光、弟劉曉暄夫婦已分別回到大連及廣州家中，由於仍有外媒在當地，故公安仍會「保護」他們，以防記者接近；兄弟中與劉曉波最親的劉曉暄，近日也可能會被當局帶去「旅行」。「曉波我們來看您了！」大連維權人士姜建軍、王承剛等，昨清早前往當局處置劉曉波骨灰的大連老虎灘一帶，用鮮花蠟燭向海祭奠劉曉波。相關視頻發出後，下午警察即找上門，帶走姜建軍。
流亡作家余杰在台灣高美濕地海邊「迎接劉曉波骨灰」，他fb前日發照片，雙腳浸在台灣海峽、拿着「悼中國民主烈士劉曉波」的白色直幡，余稱相信「水中英魂」劉曉波在對面海域和他相望。
余為故友骨灰被中共強迫海葬感憤怒，他認為當局是怕劉墓地成民主運動象徵，表面勝利，實際愚蠢，骨灰灑大海反使人到處可以紀念，而劉的思想和精神也會透過作品傳承。曾寫《劉曉波傳》的余，近期另將出版劉曉波思想集以紀念劉。
《蘋果》記者

上一則

伊朗諾獎得主倡台設劉紀念日

大連維權人士姜建軍（左）及王承剛昨前往老虎灘一帶祭奠劉曉波。